合拼報稅 定係 分開報稅 抵D?

合拼報稅 定係 分開報稅 抵D?

我都想知

點解唔用稅局個計數機計咗先？
如果你選合併報稅，如果稅局計到分開會抵D，稅局會幫你分開，佢附註會講明。

稅局會幫你計 再揀低果過
所以揀合併就得

一定係Joint Assessment 架

唔一定

"Joint assessment can be advantageous for a married couple if the assessable income of one spouse is less than his or her tax allowance."

簡單d講，當兩公婆兩人各自收入差距比較大ge時候用JA先著數，因為可以fully utilize 個allowance， 例如parent allowance, child allowance

即係老死都揀左合拼先
佢會自動幫我揀低D o個個?

冇錯。

之前試過冇合
佢計完會抵啲會打黎叫我合返

如果合左
計完唔抵，佢都會打電話黎叫你合返?

打錯

如果合左
計完唔抵，佢都會打電話黎叫你分開返?

唔抵嘅，稅單notes會寫明分開計，因為分開計會減低應課稅款，唔會打電話通知。

Btw 評稅係唔係計過去一年?
如果個仔岩岩3月先出世
用唔用得子女免稅額?

計4/2016-3/2017。
仔女2017年3月有得計子女免稅額，出世個年有額外免稅額。
如果分開報稅，子女免稅額只可以比一個人申請（父母都係）。

搵23萬5千 上年 細佬讀緊書 要交幾錢稅？

細佬讀書唔關事吧

供養兄弟姊妹免税額好似係

關架~但有以下條件

供養兄弟姊妹免稅額

如你或你配偶供養的未婚兄弟姊妹在有關課稅年度內符合下列條件，你便可申索供養兄弟姊妹免稅額：
未滿18歲；或
年滿18歲但未滿25歲，並在大學、學校或其他類似的教育機構接受全日制教育；或
年滿18歲，但因身體或精神問題無能力工作。

「兄弟姊妹」是指：
你／你配偶的親生兄弟姊妹；或
你／你配偶的父母的領養子女；或
你／你配偶的繼父與前妻／繼母與前夫所生的子女；或
已故配偶的兄弟姊妹。
如你或你配偶在有關課稅年度內獨力或主力撫養兄弟姊妹，則該兄弟姊妹方被視為由你或你配偶供養。如除你以外有其他人士在同一課稅年度均有資格就同一兄弟姊妹申索該免稅額，你們必須互相議定由誰人提出申索。如不能達成協議，則無人能獲得該免稅額。

利申: CPA

有供養兄弟姊妹免稅額

老豆老母唔claim子女，你咪可以claim供養兄弟

可以

可以老豆老母claim子女, 你claim供養兄弟

我想問供養父母既免稅額
同住 有$92000 一位
不同住 有$46000 一位

岩嘛?

父母全年與你同住而並無付出十足費用就係$92000
如果你同父母最少同住6個月而父母無須付出十足費用，或每年最少比$12K，免稅額只有46K

如果父親係上年七月尾過身，係咪已經唔可以寫供養父母？

我都想問，家父上年十月過左身

咁有咩情況分開好過合併？

冇合併報稅呢樣嘢喎

唔可以咁

政府退稅合併報只能退一次
分開可以退二次
有時係分開好d

有供養兄弟姊妹免稅額
只要兄弟姊妹未滿25，讀全日制就ok

用IRD計算機
個計算機會幫你計 best scenario
但稅局淨係 per return 評稅，唔會幫你諗 best scenario
所以用左計算機㩒下先

同一個受養人唔可以扣兩次免稅額
父母/祖父母/兄弟姊妹/子女 都係咁

最常遇到的情況，是納稅人的父母、祖父母或外祖父母於某課稅年度辭世，客戶便會以為只能以長輩去世月份，按比例申請該年的父母免稅額；又或者覺得人已不在了，便不能申請免稅額。
其實，按《稅務條例》內的供養父母免稅額等的定義中，並無對就某年度內，去世親人如何處理定出特定要求。故所以如有關人仕於課稅年度內仙遊，納稅人仍然可以作出相關的申請。

不過，納稅人緊記於隨後的年度剔除有關申請。否則如無合理辯解，稅局或會認為納稅人蓄意申索相關免稅額。過去，亦曾經有納稅人因蓄意申索已過世的父母免稅額而被法庭判刑。

如果父母2016/17期間仙遊，寫埋仙遊日期。

LM

仲未收到稅單

未填報稅表，邊度會有稅單

唔係好明

父母同住，家用俾幾多，稅局點check?

收入（包括物業稅同利得稅）過唔過免稅額？
如果已過，要通知稅局出報稅表比你。
如果你今年人工先過免稅額，可能會遲D出。
（利申：N年前我薪俸收入第一次過免稅額，唔係5月2日先收到，大概9月先收到文本報稅表。）

咦? 上面又話稅局會幫你揀 交最少既方式既?

你試下畀IRD查下
咪知道點 check lor

即係點? 同60歲以上父母同住
我要俾幾多家用先可以有 $92000一位 既免稅額?

好似係你要幫你自己去搵supporting defence, 唔係IRD責任去check你d野

俾家用都要supporting evidence ?

係全年同你同住（不論有無或者俾幾多家用），而父母並無付出十足費用，你可以申請$92000免稅額。

咁唔一定係家用 ， 你會俾下水電費交下租，佢地都唔算係paying full cost

(好似係)

全年同佢地同住而佢地冇俾返十足費用（e.g. 交租畀衰仔你），咁你就有DPA+ADPA

如果唔係上面個case, 只要係你全年畀過超過12k生活費，就有DPA